[多圖少字] 7日東京山形仙台扶老攜幼之旅

2017年12月中, 小弟帶埋兩老去左東京加東北玩左7日

主要行程:

Day 1: 香港 > 成田機場 > 秋葉源 晚餐 + 酒店
Day 2: 橫濱 (原本計劃去鐮倉 + 江之島, 但因為JR 壞左所以臨時改左行程 )
Day 3: 明治神宮 > 原宿 > 新幹線去山形
Day 4: 山寺 > 藏王溫泉
Day 5: 藏王雪山 > 出發仙台
Day 6: 仙台 > 仙台朝市 > 松島海岸 > Mitsui outlet > 仙台
Day 7: 仙台 > 新幹線去成田機場 > 香港

由於小弟無乜墨水, 所以呢個post 將會多圖少字。

Post 住少少精華先

第四張係咪用左hdr🤔

無用呀，只係拉過d光暗

留名

好似好好天
不過見到topic有大有細仲要冬天去東北就覺得好辛苦

藏王果日天氣好差 好可惜
轉幾次酒店係有啲麻煩

第三張好靚

Day 1: 一落機返到酒店就已經9點幾了, 食完野就返左酒店休息。今次7日嘅行程入便, 總共住左4間酒店, 東京嘅酒店就簡左係秋葉源

Day 2: 原來打算去鐮倉果邊, 但咁岩JR 川崎去橫濱果段大崩潰, d車全部停哂 (唔知有人跳軌定信號問題 ), 所以臨時改左去橫濱玩。(架車10點左右開始停, 停到我地由橫濱走果陣先岩岩開通返, 停左半日有多 )

秋葉源車站

由橫濱站行去紅磚倉庫。

中途有個幾靚嘅遊樂場

適逄聖誕節將近, 有馬車係度當的士做生意。

同埋有聖誕市集。

橫濱其實已經係我第2次黎, 我覺得係一個好舒服既海港城市

最後行去大棧橋睇紅磚倉庫夜景, 就返返東京食晚餐了。

輕輕鬆鬆嘅一日, 雖然行程好少, 但係呢海港度hea下, 都未嘗唔係一件樂事

good post

用咩機影?

多謝支持

張張相都好有心機影

Nikon D7500 + Sigma 30mm f/1.4 Art & Tokina 11-20mm f/2.8

但呢次旅程大部份時間都用緊支tokina

Thanks

冬季我唔敢最尾個日直接係東北走
點都預前一晚返左東京先

巴打計劃緊去東北玩?
其實原本我個行程諗住最尾果日係山形走, 雖然已經係下午機, 但都驚趕唔切, 最後安排左最後一站係仙台, 返東京方便好多, 都係一個鐘多少少就到東京站

驚大雪火車收皮咋
上次大雪電車死左被困山寺，要搭的士先返到山形，之後新幹線都收收地皮，搞到好煩

山形特別大雪 住仙台已經唔驚大雪 不過臨尾果晚都係住東京安全

啲相好靚
啲色用咩調？

全部都有入lightroom 執色同光暗

d相好正

山寺果個地方人都唔多隻，應該的士都好難搵
巴打上次係幾月去？

一月去, 新幹線仙台都收左皮, 要慢駛

留名

我2月中出發, 又係去東京同藏王

啲相推到咁啊

agger 不過又幾鍾意

尼緊都想去仙台 山形

我覺得啲相味精重得滯......不過你唔自駕既？ 定係我睇漏？

秋葉源

Day 3 主要行程係坐新幹線去山形 時間唔多, 所以其實今日都係係東京市內行下, 由於東京都唔係第一次黎了, 市內好多Shopping地方都已經去過, 有半日時間就選擇左去明治神宮行下

是日早餐 - M記

坐JR中中央線出發去今日目的地

係代代木站落車後行過去明治神宮

到達入口, 日本好多神社入口都有舊咁嘅野 (係咪叫鳥居定係乜 ?)

入口到本殿嘅一段路超級舒服

又係日本神社例牌嘅祈福繪馬。

去到本殿咁岩撞正有人結婚

明治神宮

祼樹勁靚

係日本影相感覺總係同香港有好大分別, 可能因為緯度唔同嘅關係, 影出黎既光與影都有好大差別

呢個公園真係幾大, 比著香港有咁大個公園係市中心, 一定拎左黎起樓

係原宿果邊個入口出返黎, 又係另一個"鳥居"

我就對shopping 無乜興趣, 得個行字, 經原宿一路行去涉谷果邊。

冬去日本旅行, 好早就開始日落, 又夠鐘坐新幹線去山形, 所以如果計劃冬天去日本跨區旅行嘅話, 最好安排長途交通係夜晚, 因為日照時間唔似香港咁長。

中途係車上已經見到大量積雪。

差唔多3粒鐘嘅車程, 終於到步

一行出車站就落雪, 山形真係超少人, 亦都無大型商場

今日住嘅酒店, 價錢超平, 性價比超高, 人超少, 我懷疑全間酒店都無1/3 房係有人住

安頓好之後出去食野, d商店其實都關得7788, 就去左車站附近一條上樓嘅兜踎飲食街食野, 簡左呢間食燒肉 (好似叫山形牛)

幾理想

Day 3完

實不相瞞, 因為無車牌

2月去會好過12月中去, 我諗去得山形都係諗住去睇藏王樹冰, 銀山溫泉幾個主要景點

而12月中去到藏王係無乜樹冰 未成哂形

正打算下年2月去 銀山 藏王 上埋青森雪祭

因為想睇御釜同狐狸會唔會錯哂重點

都唔會嘅，但御釜應該要非雪季去喎 上次去落左纜車大雪到完全行唔到，能見度不足20米

想問下巴打大雪果陣最外層著咩 有冇買過淘寶既沖鋒衣

d相愈來愈重手

我著north face 防水褸，淘寶真係未試過，最緊要防水，濕左好q凍

我又覺得差唔多，可能我慣左重口味

會唔會去埋銀山？ 之前考慮到有老人家廢事再轉多次酒店，所以無去到，同埋都無滑到雪

會

藏王山火山活動頻繁

點解扶老攜幼都可以影到咁多靚相

其實唔難 只要一日一個景點，就輕輕鬆鬆

Day 4 山寺 > 藏王溫泉

係酒店係埋早餐先出發, 都係一般西/ 日式早餐

之後去左酒店附近一個觀景台望下

山形嘅城市景都幾正

成個山形都無高樓大廈禁制

右下第2間就係尋晚住果間酒店

落返黎之後就坐仙山線去山寺

唔洗半粒鐘就落得車

對面就係山寺, 就咁望好似好近好快行哂咁, 實制上唔係咁輕鬆

成個山形都無乜人

最多人就係呢條橋

d鋪頭都關哂門

行多幾分鐘就到入口了

係日本行山都要課金

如果冬天黎行的話一定要著對防水防滑嘅鞋, 我著對踢不爛行上黎都滑到仆街 十分鐘路程行左半粒鐘

結哂冰

終於上到黎最靚果個觀景台

影左幾張重曝

其實個觀景台個area 仲細過香港d私樓, 但係度hea左大粒個鐘

再上去到最高就已經無乜特別了

之後就落返山形轉車去藏王了

一落車就超大雪, 好後悔無call 酒店車黎接我地

今次係入住呢間"若松屋"

老老豆豆, 我覺得呢間野認真麻麻, 對唔起個價

住得溫泉旅館緊係會跟埋早晚餐

頭盤

全餐最好食呢2舊山形牛

其實唔難發現呢餐所有野都係事先準備好哂, 廚房唔洗煮

2個鍋都係點火自己煮

食完晚餐就去左浸溫泉, 個溫泉相當唔錯

山寺有防水鞋借架喎

我上山果陣無入到間屋仔度, 無留意到 落山先發現有得借